六旬婦家中等送檢疫期間死亡 張竹君：仲有幾百人等緊送檢疫中心

（獨媒報導）武漢肺炎第四波疫情嚴峻，一名62歲女子在家中等候被送到檢疫中心期間死亡，至家人聯絡警察破門入屋才揭發事件。在下午的例行記者會上，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君透露，目前仍有「幾百人」等候送入檢疫中心。

該名62歲女子的個案編號為7900，為富山殮房的個案。她是早前確診患者的家人，在死後作病毒測試呈陽性。張竹君表示，未知死因是否和病毒有關，將要作死因解剖。

有記者質疑，該名患者「等到死咗」。張竹君才講述個案的緣由，指署方在12月9日發出強制檢疫令，其家人在10日曾致電死者，「佢話好似有啲鼻塞，話自己無嘢」，但至11日未能聯絡對方；家人在12日聯絡警方才揭發事件。衞生署及後通過殮房聯絡家人，通現死者為確診患者的家人，才取樣作檢測。

累計121人染疫後死亡

在記者會上，醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲表示，在過去24小時，醫管局指共呈報121宗懷疑個案。再多1人死亡，即第5725宗的80歲男患者，昨晚在北區醫院病逝，至今共有121名病人離世。

多95名病人出院，共有6,534人康復出院，截至今早，目前仍有1,111名病人留院，當中58人情況危殆，70人情況嚴重，983人情況穩定。截至今早9時，負壓病床數目為1,233張，使用量為71.3%，負壓病房678間，使用量為76.5%。

日日近百確診有乜計

似武漢

政府由上至下全部都係垃圾

唔封關 可以點
輸入個案傳左出社區

今舖大檸獲...唔係恐懼撚都驚添

然後有幾百人等緊去檢疫中心
總有啲仆街冚家剷自己出街

又話起左個半神山

覺得今次嚟真，好不安

明天照常上班

而家唔係無床位
係無人去接送

死肥閪送院期間死亡

其實個醫療一早爆左煲

睇來香港去唔到中式抗疫，開始要用西方方式抗疫

以政治行先嘅防疫結果

而家講緊緊密接觸者去檢疫嘅宿位不足
唔係確診者治療床位
治療床位仲夠，係檢疫宿位嚴重不足
諗吓一個確診者拖幾個接觸者
一個要十四日先出得番嚟
十四日之後隨時過累積成萬接觸者要檢疫
邊可能夠

唔係源頭著手, 做乜撚嘢都無用

包酒店囉屌
依家酒店都冇客嫁啦
講撚左成年, 到依家都做唔到

禁睇仲有好多位嫁喎
我在鯉魚門營地 對面一個人都無

開埋會展囉

純講隔離密切既話，只會幾何級咁上，所以外國只會家中隔離，就算確診

香港個密度同自私到閪既性格

我講既床位就係講緊檢疫宿位
而家仲有位架
不過無人手搞接送